Tuli ette Ado Jaanson Moisekatzist ja kaebas: Jaan Mutso riisunud teda ning wötnud 3 rubl. 15 kop. ära selle, et tema kaibaja heinamaast üle on läinud ning nöuab oma raha kätte saada.
Jaan Mutso kaebtuse üle küsitud, ei salga mitta Ado Jaansoni käest 3 rubl. 15 Kop. trahwi wötnud olewat, selle, et se alati tema tegemata heinamaast jala, kui ka hobusega üle on käinud, ning nöuab kaibaja käest 20 rubl. kahjutasumiseks.
Ado Jaanson selle üle küsitud, ei salga üle Jaan Mutso heinamaa käinud olewat.
Hendrik Krips tunnistas: Ado Jaanson käinud jala, kui ka hobusega üle Jaan Mutso tegemata heinamaa.
Karl Naritz tunnistas nõndasama, kui Hendrik Krips.
Möistus: Et Ado Jaanson mitto körda Jaan Mutso tegemata heinamaast üle on käinud, siis peab tema 10 rubl. 8 pääwa sees Jaan Mutso hääks kahjutasumiseks maksma enam mitte lubata üle Mutso heinamaa käija.
Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX Peter Torg XXX Peter Pedoson XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772 - 774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi Körgemat Kohut tahab käija ja ei olnud Kohutkäijad mölemad mitte sellega rahul.
